冇野係必要 職場都係唔好太上心

自問入職後表現好，主動又勤力醒目，但原來同其他偷懶吞波唔做野FG加一樣人工。上面成日講有好多機會，會比其他人好快上位、人工會再加多d。但過左3年，其實最後都係得個講字，3年都係加得25％，職都無諗住會升。

所謂際遇咪就係呢d野

有公司覺得first hon train 完就走（所以唔請）
有公司覺得first hon 可以委以重任（所以請）

所以好多客觀條件都係百貨應百客
運氣最重要
一命二運三風水

同公司只會講褔利，人工，感情既野除非你識老板，如果唔係manager都只係中層，決定唔到好多野。

講咩感情多鳩魚

有無閪同 uncle 先

巴打打算點？轉工？
咁樣輸真係好唔”憤”氣

都係想同班舊同事一齊做姐
可能太天真

冇諗過請fg相對公平（？）既情況之下都會咁
Too naive

noff la, 同事永遠都係同事，好難變朋友嫁，你估做pt識果d咩

日日對咁耐，放假你都唔想再見啦cls

冇人會care公唔公平既問題

請人果個又唔係你老豆老母
佢點解要care你感受？

見緊份工，人地出面即時俾多25％過去做，諗住拎offer 再同公司講唔加30％就一個月後bye9bye

為你一個寫report 加人工升職？
我係manager都唔會想做
點解？因為公司咁大有晒政策
你估manager可以做得d咩？為你一個寫咁多report仲要層層approval? Manager都係打份工架咋
況且25%係同一間公司加人工黎講好多架喇！而家d垃圾大公司一年先3-4%
自己有數得計。做同一間公司冇前途架

你比佢知你有離意果一刻 佢話加你都咪諗
有機會玩返你轉頭

本身fg 起薪低，25％入面有多過一半係第做左兩年果時，公司知道跑輸大市先追加上去。同一間公司，有人做同一個post 做左8年，真係唔想等到30歲都仲原地踏步。

有時真係唔明公司無諗過員工carrer path，夠年資就要升，每年諗住加幾百蚊人工就算，真係搏伙計唔走唔嗌價。

公司係蝦員工唔出聲要求加人工

番工真係好嘔心

有冇諗過間公司唔在乎 佢只要請個做到嗰個位嘅嘢嘅人 唔需要勁人

公司當員工只係配件
玩壞咗就掉棄, 然後換過另一件
唔好睇得自己咁重

你朋友就是你

有時見住條件差過自己 日日Free ride人既free rider前途好過你 真係

所有公司/老細都只會諗賺幾多錢
點會幫員工諗埋後路？
第時俾埋老細個位你坐
老細自己食蕉好無？

如果嫌公司待薄你既
你夠料咪自己搵好路數走囉
全世界都係咁架啦
唔通真係等老細打救呀？

我夠知有路數自己走啦，上面咪講見緊工囉。

我係講緊d老細無諗過長遠點留人，老細自己都唔識留人去做野。依家公司熟手就準備走，連manager都走，走下走下間公司唔通真係靠FG營運咩？屌緊佢地唔諗long run呀

懷疑d公司都係求其抽幾份cv叫人in+請人，請唔請睇彩數， 唔洗對offer有太大期待

因為有2個朋友in間大firm,
1個first hon + 有intern(係依間公司做過)
+比賽經驗,
另一個second low + 冇經驗。
間公司打電話叫second low個個in, 直接請, 開價18.5k

first hon個個乜電話都冇， 但佢唔死心, 見間公司又開post, 再apply, 間公司終於叫佢interview, 傾價17-18.5k, 但最後唔請。

老細係一味想低人工請高質素員工，一個人睇幾百萬project，上個月有個堅勁同事一話走，個同事一走就無人接到手，老細喊住話加50％人工俾佢唔好走，個同事心灰到話俾多一倍都唔留😂😂😂依家可以食花生等睇老細賠錢

咁我估係政治因素

個Post既未來上司係個廢柴, 唔想請個人叻過佢然後會取代佢
呢d case見唔少

返工就係返工，最多9up 幾句

屌 係咪on9

關上唔上心咩事
個問題好似係點解會覺得佢請你係理所當然？公司覺得其他人好過你或者覺得你冇咩特別，容易取代嘅，咪唔請你囉

份工9700 做咗十年都冇加人工 我一遞信老細即刻加15%留我😎

推 7.1反黨安法大遊行

first太串唔易受控
咪請個second low 純純地咁做奴隸囉

打工向來無忠心
你唔跳唔轉工係你on9

心灰意冷真係加幾多錢都冇用

仲有一個現實d ge原因
就係因為人地靚仔d
之前in人我都會睇樣先

都係過咗第一份工先知勤力同主動係無用
個陣見加得幾百人工想走
manager幫我寫report上HR幫我爭取
但最終HR唔肯簽 因為要report埋上board好麻煩
最終都真係心死轉工算

d惡頂野無人肯做 諗住唔係你做就我做
之後 次次都塞哂比我

仲要勁高竇

公司諗法：你唔做大把人做

周街都係呢啲仆街公司

勤力之外仲要睇埋際遇、運氣、人緣等
唔係勤力做野就一定升你/請你

有啲同事做到朋友，但唔可以共事

好多腦細其實好驚啲後生太醒同叻過佢，所以唔會想請，佢地寧願請個蠢嘅唔叻嘅聽聽話話為佢賣命同一定唔會咁快走

Part time 同intern廉價勞工，同請Grad job冇關係

咩都係假，無運你識飛都無用

睇咩工啫
如果本身啲嘢都唔難
點解唔請幾個 fg 迫佢哋 ot 嘔掂佢
你請幾個 fg 先等如一個 m 價

關係

都可能係second low個個睇落醒目好多 而覺得First hon個個intern個陣都唔係做得好啫
除咗硬性條件外 可以有好多因素左右個結果嘅

soldier who would they ever find to replace you? Anyone

Intern 唔係請硬㗎啦不嬲

好撚正常
講到尾就係direct嘅上司
要知你做到野就係基本條件

知人工都係 成日幫個同事執屎但人工仲高過我

比老闆呃多一兩次就大個

所以真係寧願花多d時間陪屋企人，因為我對於屋企人黎講係irreplaceable

有冇OFFER有冇得IN

其實睇你好冇彩

你心目中睇到自己比人做得好
但其實management/senior唔會睇呢啲
只要下面做得掂就得
至於咩升職呀嗰啲
九成九益返自己人/擦鞋仔

打工講金唔講人架啦
尤其係大公司你同呀頭幾fd都好
想加你人工都未必過到hr果關

講撚到咁長氣把屁咩

一句講哂

人地就係同你共過事

先知道你個底根本就唔fit間公司

咁咪更加唔會請番你囉

咁簡單都念到咁撚複雜

關係
樓主

肯定加左50%都低過市價

靚仔大撚哂 做野垃撚圾都冇所謂

返工講感情真係on9

hr冇諗succession plan/talent retention

原因：短視

咩唔好上心
你廢咪唔請返你
自我感覺良好以為自己好打得
請外人都唔請你仲上黎開POST講俾全世界知

分分鐘你覺得隔離廢過自己個同事拎得多人工過自己 一諗到呢點就又想搵工

You got the point

有d 公司你唔跳草裙舞唔會加

垃圾工收返埋la

呢啲嘢早知好過遲知，早明好過遲明老實講，呢份intern都帶畀當事人相當多嘅得著

你漏左，無經驗，但有人脈既FG

好應 想走了

加25%算多, 仲想點

Exactly ， 可能人地人脈可以幫公司R到生意

你覺得自己做得唔錯
人地唔係咁睇
根本好多人自視過高

試過同大學同學A in同一間大公司
我gpa好過A
工作知識好過A
英文好過A
CV經驗多過A勁多
最後請左佢 唔請我
Fg果陣好介懷 依家睇淡曬
真係百貨應百客

外在因素
樣 性別 年齡 已婚 學歷以外技能

明白點解咁諗，不過係好天真
好同事好上司的確係決定性因素去評估一份工係咪好工
但你唔走，同事都有可能走
總有機會隨時變

依啲可遇不可求
錢可以帶得走，工作環境帶唔走嘅

講到無仇報 仲以為公司點害你
請就請唔請咪算 做完intern都無義務請你架
返工真係買賣黎 唔洗講感情

做d 會年年升職嘅有無機會

天下無不散之延蓆 唔通做到過世咩 為自己打算左先啦

好唔好係人地覺得
自己唔好諗咁多

其實出黎做野最緊要認清一樣野
就係你自己跟本好平庸
唔好成日話人地際遇好，咩識人好過識字呢D
你無料就係無料，真正有料既人就會諗到辦法上位

Why not both 唔通個世界得一條formula可以邁向成功

公司正常都會有cv screening tool
會sort 走9成cv先，通常叫得去見都有機，睇表現同眼緣

當然人手screen 19公司另計

做野關幾多a 咩事
請唔請， in 頭 30秒已經決定
放開就好

Fg 個base咁低，25%咪得嗰三四千
考慮埋通漲，其實係冇加過人工
換言之公司覺得你嗰三年經驗係冇value

同學A

去到interview好多時睇眼緣, 你都估唔到個interviewer想要咩人

睇太快

啲大公司
決定請人係HR負責
普通經理根本無權決定人手招聘

所以同經理熟唔熟 根本無任何影響
HR見你朋友柒頭 所以唔請囉

當普通工
第一年15000 to 16000
第三年冇升過都近20000
仲想點

重點係冇升過都加25%比你
嫌少就轉，就係咁簡單

你on9用讀書思維去工作姐

社會運作從來係講價值&適唔適合

你呢啲咪典型教育制度下嘅失敗產物

一味淨係諗住高分 勤力 典型讀死書

你唔諗吓點解人哋會適合過你？結果就係咁 世界就係咁 一係你直接屌鳩佢哋有眼不識泰山/自己唔好彩

一係你就收皮改變自己

唔係喺度怨乜撚嘢唔公平 講得出唔公平只係代表你唔清楚遊戲玩法

真係好睇唔起你嘅種啱啱讀書出嚟懶有熱誠既天真on9仔

除左正苦有咩工保證每年跳Point丫，私人市場諗跳槽仲好啦

佢哋仲停留喺學生老師嘅關係

諗多咗

same, 以前fg每次只會揀d自己嘅skills同公司job post match嘅工。 (e.g.識 bim咁）
同學又係in同一份， 但佢同d skills唔match(直情唔識用bim), 2個都有interview,
最後請佢， 佢入到去由頭學返， 返工係學野

後黎我試下apply d 同自己d skills同公司唔太match嘅工(但都係同一行)，結果又請我。

依個故事教我百貨應百客, 乜都apply下，乜都試下，機會反而仲大

好講緣份，唔係話有料就請硬

大把公司連自己條path都冇 講咩員工

聽巴打你講自己經歷，我估你係有能力既人

上面咁多位巴打都講咗，咁我再講detail少少

就係你洗鬼幫佢諗咩，公司營運到你出黎創業自己唔好好似佢地咁咪得，做咩咁上心要勞氣屌佢

出黎做睇自己前景咪得囉

衰d講你老細有錢，一定有人同佢打工，洗鬼你諗咩公司點營運咩

其實除非好似上面有個係公司無咗你唔得/特別專長得你先有
呢啲case真係少之有少
大部分打工仔都係replaceable
老細眼中 你走佢就搵個平啲取代你
你做到其他人都做到 根本無分別
最多佢咪嘥少少時間去train

呢個世界上既所有野都唔使上心，努力做好自己，只需要做下一件正確既事就得，不用想太遠。

總之你辭完嗰刻就已經冇得回頭

否則死得更慘

但家陣難跳糟嘛，私人有柯跌狗，年年上一grade , 但做死

你遞信個下公司出咩return offer 先代表你真正價值。

否則轉工加人工先係王道。

勁

駁唔到

7月1維園見

仲諗緊7.1出唔出嘅麻煩入一入嚟

其實真係好多請人都唔係睇first hon 定second hon，見工表現先重要。你醒醒目目，答到佢啲問題佢滿意，佢咪請。唔關咩hon 畢業事

絕對係

老老實實
大學除非堅名牌神科
否則其他野咩Hon 都唔睇
中學/住咩hall反而仲緊要

睇公司，大公司一定有，支那港資就9成人事，1成做野。

不過細公司都唔代表無，non tech 人事是非點都唔會少。

老老實實

少你一個 都唔會影響到公司啲乜

sad but true

唔好响CV寫自己first hon會唔會反而有得in?

係咪睇樣？

唔係囉，係line mgr覺得個can 得，同hr講，傾宗之後先會俾offer

audit狗

又唔係一炮過換晒新血做
適當人員流失係好事黎
Keep住d新仔保持公司活力
唔係好似政府同日資咁養一大班高薪厚職老屎忽
愈黎愈死板愈out就碌柒

佢做老細佢都會斬緊啲年資同人工高嘅職員啦

1. 分析人地公司要咩talent先，一般而言，會睇成績既都係學術機構為主，人地公司會睇成績只係你一相情願

2. 叫你interview唔代表諗住請你/人，hr為左show佢有做野，train人interview, 留意人工市價，會叫你上黎做場大龍鳳

其實好睇line mgr喜好，line mgr又未必係話事俾offer嗰個，揾工都好睇你同間公司有無緣份，個人本身運氣如何

人夾人
如果你 manager 係保守型
點會請個痴線佬進取型

貼堂

小弟係新人，最近老細因為做野效率低，所以求其俾咗個framework我就要我幫佢寫一份大report，寫完大老細直接睇。雖然大老細冇直接同我講，但由其他人口中得知佢批評framework 唔掂，寫嘅內容（即係我嘅部分）唔夠聚焦。因為咁對自己能力有d質疑

利申：平時做野都有畀人讚，但孭大飛就第一次。我知同樓主嘅case唔一樣，不過都係職場野，想求下安慰

Exact7ly呀 ching

你老細都知係豬頭骨所以比你負責
唔使太上心
下次問老細點做，留record, 有咩佢上身

你老闆把關, 佢OK比大老闆睇, 即係唔關你能力事..

唔使太上心.

姐係人地in得好過你
可能口才好過你

Well said

當然大部分都係庸才覺得自己懷才不遇
不過真係有啲人靠際遇/運氣
搵到啲本來佢能力坐唔到既位而overpaid咗

我而家讀緊u已經開始feel到呢啲關係
同學就係同學，groupmate就係groupmate

野做唔死人
人事搞撚死人

其實坊間所謂既mt gt都係俾班識interview既人入
做野能力我覺得啲人都唔係差好遠 除非你做得特別差

我都認同扑叔好撚樣衰大家都是敢言之人

睇左好多巴絲回覆都有同感
最同意真係凡事講運氣多過實力
自己都經歷過明明有實力有經驗但上司會鍾意FG
可能因為果陣時FG完全聽哂話乜都唔理?

咁正常
應該冇大把overseas 同你爭

有*

當年 intern 完果時間公司同我講想我grad左番去做
另一個就冇講
講到自己番工咁上心都冇offer既好心就反省下